아부지..
 웬일이냐? 이근처 근무 나왔냐?
예. 근데 여기서 뭐하세요?
으응.  이밤에 마땅히 갈데도 없고, 식당은 문닫고, 커피집은 맨 젊은애들만 득실대고, 조용히 공원에 앉아있자니 불량학생들이 찝쩍대고, 이제 경찰도 아닌데 먼일 당할지 겁도 나고, 여긴 아무도 안건든다. 이러고 앉아서 지나가는 사람들 구경하는것도 그런대로 재미있다. 안심심해.
 뭘 그래? 아부지 괜찮아. 괜찮다.
 아부지...
 괜찮아. 아부지 괜찮다니까.
아부지 집에 가세요. 집 뻔히 두고 왜 못들어가세요?
니 엄마 나 근문줄 알어.
엄마도 아셔야죠. 언제까지 이렇게 방황하실거에요. 가실데도 없으면서. 아부지 이러시는거 못봅니다. 가세요. 
 내가 알아서 히.
일단 저랑 같이 가시자구요.
나두 좀 생각할게 있어서 그래. 나도 이렇게 당황스러운데 니 엄마까지 거들면 괜히 속만 시끄럽다.
엄마한텐 제가 말씀드릴게요.
아침에도 슬쩍 떠봤는데 니엄마 아직 내 퇴직 받아들일 준비 안돼있어. 더구나 그런일로 퇴직 당했다면 병난다.
그럼 언제까지 이러실건데요? 아침에 나왔다 저녁에 들어가는 일도 아니고 밤새야 되는일인데 어디서 밤샐거냐구요? 엄마눈치 보실 것도 없고, 자책감 가지실 필요도 없어요. 지금까지 최선다해 열심히 사셨으니 쉬셔도 되요. 아부지 쉬실 자격있어요. 제말 들으세요 
